IT狗五行派八字

有人叫我開 post，開返個囉，但最好學術討論為主，唔想算命

升定跌

想問下係咪真係有銀包催財？

男命五行無財係咪無女(支藏人元都無)

下個月升，fake 住虛升

by 法科師父卜卦

唔知，我唔太信囉，mobile banking app 轉 theme 催財我就信

係咪真係有養竉物轉運？ 或者化解啲劫？

有個風水佬話養寵物旺財運唔知堅定流

問得好

我哋一般會用本命同大運流年比較，如果本命冇，通常代表你唔太 care 有關財嘅事，所以異性緣可能會少啲（但唔係冇）

大運、流年、流月進氣有兩種情況

1. 財星入氣而冇受剋，即係財運好咗 0 => +1

2. 財星入氣而受傷，即係財運差咗 0 => -1

唔用現金嘅人點計

都係五行調候嘅方法，得唔得睇你有冇捉錯用神

五行缺水係咪代表姻緣差同窮？

食傷生財啲人 要點先搵到大錢？

咩叫命硬命硬嘅人會點

買Server需唔需要夾八字？

我哋派有個方法係幾好玩，剩係知人生日年月日已經可以知佢幾時仆街，而且用法簡單

我用 pseudocode 寫出嚟

def pk_month?(日主) return true if 流月月干 == 日主 流月月干. between?(流年年干.受剋之月, 日主) if 流年年干 == 日主end

睇水係你十神嘅乜

我八字要木火
究竟舊年衰啲 定今年會更衰

有人話我八字都係陽，仲要女仔，話我會姻緣好差，同性朋友關係都差

真

𠵱個又係 good question

唔好以為財運好 == 打好工、人工高，好多人唔識用財運

財運係要透過自己嘅 performance 生出嚟，所以大部分打工仔份糧都唔係財運一部分，反而人工高唔高屬官運

財運要用到得幾個方法：
1. 做生意、銷售業務、買賣
2. 投資（要有技術嗰種，非投機）
3. freelance (因為多勞多得屬財運)

所以財運唔係咁易用，賭錢博彩嗰啲都唔算

做 deployment launch production 盡量唔好揀自己日主受剋嘅時間，除非你想奶屎

硬唔硬我唔知，身強弱係有嘅，不過我哋派係睇動態氣，即係你可能上年身強，今年身弱唔出奇

派別唔同，要算過先知

純陽純陰影響唔大，十神嘅生剋關係影響先最大

忌財但行財運呢?

難道身弱嘅男人唔需要錢同女人？

所以我哋唔用𠵱套

認真問。

南半球出世嘅人，午月生，如果兩個人同日同時出生分別係香港及澳洲，香港出生要調侯，咁澳洲出生要唔要呢？

點樣算幾時食到靚女

我哋係用時間學模型，唔用春夏秋冬調候

即係話甲木就係甲木，只係一個 symbol，唔好同我講佢係粗壯嘅大樹，需要濕土滋潤，又要少少火暖佢

我哋好簡單，甲木遇到庚金𠵱個 symbol 而又冇壬水𠵱個 symbol 通關 and 冇丙火𠵱個 symbol 反剋，佢就會受剋

即係你用 1-10 表示 10 天干都得

喺咁嘅 model 下，南半球定北半球 wfc

睇財星

我都係咁認為，唔洗理佢實際嘅季節。

反而方位東南西北，即命主出生地計之某一相對位置，會係對命有增減分之用。

辰 同未土係咩意思？

忌財都唔一定弱嘅

即係純加減計絕對值嘅強弱，得地得勢得時就爆燈咁好。

咁專旺 同從格都一樣?
一路順生就最好命?

我哋連身強弱睇法都唔同，更加唔用格局

唔會有一路順生，大運流年會搞事合走你

擺位有冇分別
例如四柱一樣，但係年柱時柱調轉有冇分別

我哋派都有少少分支，有啲話有，有啲話冇

但我覺得可以再簡單啲，剩分靜態氣同動態氣，本命嗰啲係靜態，唔洗分擺位

大運、流年、流月涉及進退氣同拆合，所以一定有分擺位

但我覺得之後再深入學，可能真係要拜師鍾榕逸先學得精，拆合係最難

Ching , 你跟左鍾師傅學？ 佢係咪係台灣？

其實五行派我睇咗一啲，唔多理解
好似好片面

想考古可以睇返司瑩居士、胡一明啲著作

地支囉，一個陽一個陰

傳統派就認為辰土係濕土係庫，但我哋都唔睇

咁如果缺 係要點補？ 衣著 首飾？

補法上冇分別，都係用衣食住行嘅五行

但其實八字可以十神、五行並用

唔理你用傳統派定五行派，捉到用神就可以咁用

本窮狗係庚金日主，假設我用神係火，而火係庚金嘅官殺星

即係話除咗生活上補火之外，仲可以「修」官星嘅性格，即係做事講規矩原則、一板一眼、對自己要求高 etc.

用埋十神幾好玩㗎

1. 其實有，不過都係同我哋個 theory 有關

因為我哋唔太相信完全定命論，所以我哋係冇一個系統算到你家底點、有幾多兄弟姊妹、有幾多個仔女、一世搵幾多錢、另一半點個樣、幾時死 etc. 𠵱類宿命嘅神算問題

2. 天干地支互不相干，甚至可以矛盾，所以地支唔可以用天干通關

但我又用我日主（庚金）假設，如果天干遇丙火又冇印、比、食去擋，咁我即係會嗰段時間日主受剋

但日主受剋都有分程度，我可能只係大壓力，亦有可能出意外傷亡，要更準確判斷就要睇埋地支

咁如果我流年走申金，流月再走午火，咁地支就剋申金，而因為申金 == 庚金，所以就變咗地支版日主受剋

𠵱個時候天干地支同時受剋，就係地獄黑仔嘅時間，比較大機會有大傷亡

八字斷終生？𠵱個命題講得幾好

有冇Matlab大神

係鼎大書店貼左d 玄學班嘅告示，我見到有位香港師傅，教流月進氣保護神八字，香港都唔多人教，唔知你識唔識呢？

就我了解，香港得幾個人識

我當年讀四年 degree 都冇用過，可能我廢冇 take matlab courses

我見過有
梁劍X
鼎大 關姓嘅師傅

仲有邊個呢🤔

咁咪乖囉

叫得「保護神」，應該係跟文堡老師嘅支流學

梁劍X 好似叫盾派

Matlab is shit logic 難到

IT兄可唔可以講下點解學八字好

跟邊個師父

抄派咋嘛，幾肯定係鄭文堡個 source

寫 python 唔係好啲咩

requirement

梁劍X 係個CCTVB編劇，吹得，永遠只教班，好似唔幫人算命。

孫子兵法有講

知己知彼，百戰不殆；不知彼而知己，一勝一負；不知彼，不知己，每戰必殆

咁衍生出嚟，連自己運程都唔知真係幾危險，喺破財運運做生意、破官運轉工，你諗吓會點？

所以時運低嘅人自然會研究玄學，學識玄學可以用另外一個角度去睇睇唔同嘅問題

師父我買文堡 course + 睇鍾師父啲片學

咁幫你唔到，我數底麻麻，都唔知點解做咗IT狗

文堡個 logo 又真係幾似個盾，難怪俾人改做盾派八字

我覺得想搵食賺錢唔緊要，唔認師父改咗個名當自己真係好仆街

好似學法都要講師承邊位，如果唔係就係傳假教

感謝

文堡course要六萬台幣

你跟鐘榕逸學都要成皮嘢港紙

太上老君大帝元，空中妙法萬人傳，
代代宗師傳正法，莫道妖邪作害人。

吾奉太上老君急急如律令 X。

唉
咁睇嚟都係喺香港搵下師傅學

睇緣份

如果真係初學，建議學左論身旺弱八字先，幼稚園level, 但真係基礎。

其實五行派同傳統派八字冇乜 dependency

我刑沖破害、三合三會、藏干、神煞、格局完全唔識添

但學多啲係好嘅，至少了解兩家嘅分別同背後嘅思維

我可以總結，細微剋應，用五行派，準。 "短棍法"

命 有幾好，成世個運勢點，傳統八字理論為妙。 "長棍法"

現代算命，最好兩種棍法都要學。

想 Long Call 700，可惜冇錢

炒股唔洗用八字嘅，用估值模型就得

用返軟件工程嘅哲學
Keep it simple, stupid (KISS)

有時啲 knowledge，你真係識嘅就好易表達，你唔太識嘅先至講到好深

當然𠵱個係簡化版

有，合、拆合、進退氣法、判斷五行流通嘅方法，其實有好多嘢

複雜嗰啲自己睇書 / 上堂學好啲

剩係合，都有分合邊個先

其中有啲 rules 你睇書都有寫，我哋𠵱派最忌亂生亂剋

1. 天干地支，互不相干

2. 陽干支可生剋陰陽干支、陰干支只能生剋陰干支

3. 貪生忘剋，生到不能生才有剋

講起大運，其實好定壞影響唔太大

如果用我哋𠵱派嚟睇，唔會全存在十年都好好 / 好衰，亦唔會有咩上五年好下五年差咁睇

好嘅大運可以 6-7 年好，3 年衰，仲要係間斷咁行，即係最多連續 3-4 年好，衰運一就掉返轉，都係間斷式咁行

仲要你行好嘅大運 + 好嘅流年，都可以遇上衰嘅流月，所以𠵱派睇時間點比較落地啲

我自己前兩年就行梗正常大運嘅衰流年，今年係好流年

但今個月係差嘅流月

1. 天干地支，互不相干

2. 陽干支可生剋陰陽干支、陰干支只能生剋陰干支

3. 貪生忘剋，生到不能生才有剋

以上唔多buy，似偽法⋯

唔好意思樓主，因為隔離個post就嚟爆，所以過黎呢到借個位🙏🙏
師兄,我係2017年 年尾 結婚的

I see
若果冇睇錯，應該有啲家底
桃花旺，少年風流
不過，職場不順
之前話命中2女兒，更正為一子一女。頭胎應該是女。

多謝師兄指點之前睇過幾個師傅都係話我應該係一子一女勁不過我想請問下，我係唔會成世都職場不順咁慘而家失緊業...請問有冇方法可以化解（職場不順）同（重婚命）🙇🏻‍♂️

樓主請問我日主癸水，偏印旺，缺木無食神，得一個藏氣甲木。請問如果行食神大運係咪會梟神奪食？

問過三個人，講我個喜用神都唔同有個話七殺貼身喜印，但本身我金水多。有個話金水重喜木火，有個話火土唔洗要木，都唔知究竟自己咩喜用神先啱，講到1999

食commission既工係咪睇偏財？定正財？
八字財多有官但無印係咪都係窮人格？

本身孤身寡人，知心朋友少
容易用突如奇來的病／意外
今年似母親有病，應該過到

的確係家母，但醫生話佢出唔到院了..
係等時間

我一般只分兩類
從商 => 靠食、財、比
從官 => 靠官、印、比

食 commission 一定係用食傷同財嗰邊

八字財生官要睇吓剋唔剋到個日主，剋唔到冇乜嘢嘅

但打工運都有 level 分
A級 => 官印相生
B級 => 有官無印 / 有印無官 + 日主冇受剋
C級 => 官殺剋日主 / 食傷剋官

只有 A 級先可以扶搖直上

B 級打工升職慢，但餓你唔死，可能做到主管仔嘅

C級入大公司 / 政府仕途會好差，通常都做低位 / 俾人壓住冇得上，𠵱類人要睇吓有冇機會從商，如果財運都差就冇了